有前景 5.5 days vs 冇前景 5 days

28碎我會新offer

新工

番開六日

碎哂仲洗返工？

再搵

28碎就新工啦

我take offer 我包你後悔
唔使3個月搵過第份5日工

無論幾多歲都好做過5day 唔會做得番5.5

entry level 都29k

5.5咪即係6日
人工升幅仲要咁少

5.5太難頂

5日真係極限
前衛d既公司都講緊4天工作啦
仲5.5

我第一份工5.5 day
之後轉工變5 day
5.5真係好攰 好似番6日咁
一個禮拜得一日休息

而家果份邊行

5.5日變相減人工
咁都要諗

最仆街應該係5.5日。。。
其他我睇好 幫到我career

我以為5.5 day係d濕鳩港資公司先仲有, 外資唔會有, 竟然調返轉

行頭窄已經唔使諗

Title係entry level
雖然而家做嘅嘢都係entry
明明我上一份工嘅lv算少少middle

真係美資tech公司點會要返5.5日

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

巴打依架做緊邊行？

JM9

4日？ 你返part time ar?

番開5日 根本唔會想番5.5日

知香港人 係奴隸 會有人take 5.5日offer
緊係去到盡 佢係外國請人敢開5.5日咩？

睇你到頭一段都Feel到你再想往上爬
估你最後都會揀5.5
聽落係老土d你想搏既揀新果份冇壞

多3k 變5.5日
傻9黎

當你升上去5/6日其實無乜大分別，到做到Manager以上理，直頭要預隨時standby，自願無嘗OT。

full time

5.5日姐係轉工無加人工

起碼35-38啦

你計返兩份工除返日數自己值幾多錢先啦。
你有心既，29k仲有時間俾你自己學野，揾間再好d既先跳都未遲啦
你唔知轉新工有風險嫁？爭咁少

真，創作性公司全部都係一個禮拜返四日仲要自己揀
六日工作根本係狗嚟。汪汪汪

的確 外國好多都開始推行4 days
多過5日狗也不屌

5.5日其實唔會好過六日太多，放工食個飯都2，3點
5日工一個月平均返20-21日
5.5一個月平均返24-25日
一個月差唔多返多一個星期工，自己揀

5.5 on9仔先返

想知宜家份工咩行頭？

咁返 5 日工 你可以工餘學其他嘢 或者玩 或者上連登 又可以約人出嚟 hea
返5.5 日就少咗好多嘢

同埋你留意下個人工 per hour
似乎加得唔算多 樓上甚至有人話當冇加過

ACO 唯一缺點係要宣誓
否則真係荀工嚟
威力喺後期 政府除非政治原因 否則極少炒人

幾大都新offer啦，試完唔爽咪再轉工

5.5即係地盤佬?
係香港做地盤佬咩公司都無前景架啦

呢家呢份有冇錢途先

Local大公司5日 唔洗諗
美資係高薪D 不過一縮皮 就會成team team killed

大把七八十後~
只有初中程度學歷，
讀唔上去就入咗政府做！

OA，CA當年只需小六同中三，
做咗幾年就推你上 CA，COII！

宜家助理文書主任ACO師，
每月就實收三萬一，
朝九晚五五天工作，
隨時又排隊再升級，
四五萬月薪大有人在！

兩公婆六七八萬一個月，
用公務員配額上公屋交平租又得，
轉租置幾皮買斷又得，
要綠表買居屋又得喎！

但另一面，
同一班人…
自命不凡...
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

真係短視…
做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！
(白白益晒90後…)

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

29K 冗員

美資炒人唔手軟，成個分公司收皮都係比半個月通知

知你做咩位先答到你
不過一般非專科同非technical位title好重要
如果係你個情況 就轉咗挨一兩年再走

咁後生 睇前景揀新offer啦
經濟唔好local 公司一樣會炒人
雖然揀前者或後者唔係寫包單你第時份工一定好筍
多啲exposure 可能會幫你第時做野順利少少或者比較容易搵到更好嘅工作機會

而家咩都講創意，點解你覺得一份要人返5.5日嘅公司會有前景

真係美資？
工作日數＋AL 差過好多港資喎

返工得閒係福氣嚟架日日做到仆街嘅話有嘢學又有乜撚野用？

唔 take offer 繼續搵工

5.5 長短週都唔係 重要得10AL. 狗也不屌 番一個月你就後悔
加 30/40%上先考慮

新工
賺個人工加幅同tittle
做一至兩年再走

呢D所謂tech公司, 你要跟美國HQ同中東D客兩邊嘅時區on call real-time應機, 你預係7x24年終無休, 5.5日係呃9你

一定留返起舊公司

原來Middle Level就係好得閒同冇嘢學

返5 日

美資都 5.5 days 都係第一次見

講真嗰句，聽落你轉新工咪又係做傳聲筒，感覺唔到有幾專業基本上呢d工邊個英文好都做得，靚女就有分加。

新工將來係點無人答到你
舊公司呢 已經可以肯定同你講唔會有機會發圍。
你覺得377k 一年夠食夠使 但求做得舒服 你未留低囉

32k絕對唔值 等於無加過人工
Senior 升上去可以搵hunter幫你 有啲獵頭係專做middle lv or above 點都會幫你fight到好價錢
同其實好多有料公司既middle或以上職位都係交俾hunter
我係你就唔會急住take
一邊番依加果份 一邊增值自己仲好啦 轉工只要你有一樣因素有猶豫 你唔會做得長同開心滿足

因為係HK office咋
知你地班港豬「勤力」 好洗好用
自己係總公司一早過緊weekend

屌你 又aco師

美資點同
美國公司好極端，好既福利好好，但大部份都同港資可以比
就算係美國本土，大把人工時只係短香港少少，年假10日都未必有，冇有薪病假，加埋美國公眾假期得10日
黎到香港仲唔「發大」黎做咩

我可能唔走但keep 住繼續搵
始終有空閒時間姐係你都有空間裝備自己
去咗間chur 條件又唔好再走唔係咁有心力

28歲怕咩輸, 你都係唔想咁就一世你先會搵工

放工多唔多節目, 有冇女朋友?
冇既話就揀份5.5啦

計返日薪多得果5蚊
又無應承你唔止13個月糧
ot多15分鐘你都蝕

利申 26歲 返緊27k 5.5日長短週chur工
寧願減人工揾份hea嘅5日工
你29k hea工都走
要上進咪返工學打code接freelance囉

早排先有個aco學識打code想轉出去做it
俾人屌到反皮